\chapter{Zaključak i budući rad}
		 
		 \textrm{Zadatak našeg projekta bio je razviti web aplikaciju za sistematičnija evidentiranja doniranja krvi te jednostavnijeg upravljanja prikupljenim zalihama. Namijenjena je djelatnicima banaka krvi, (potencijalnim) donorima krvi te samim administratorima te web aplikacije. }
		 	
		\textrm{U prvoj fazi projekta susreli smo se s mnogim do sad nepoznatim iskustvima, poput rada u timu, samostalnog istraživanja edukacijskih materijala(knjige, internet) te same zahtjevnosti raspodjele poslova i vremena. Nakon detaljne analize dobivenog projektnog zadatka krenuli smo formirati obrasce ponašanja kako bismo shvatili temeljne funkcionalnosti, stvorili "kostur" čitavog sustava i dobili predodžbu o korisničkom sučelju naše aplikacije. Zbog manjka iskustva rada sa zadanim tehnologijama i programskim okvirima već u vrlo ranoj fazi projekta smo u glavni fokus stavili samu programsku implementaciju. Unatoč tome nismo zaboravili na važnost dokumentiranja programske potpore te smo ju stoga kontinuirano nadopunjavali paralelno uz pisanje koda. Tako napisana dokumentacija uvelike je olakšala razrješavanje dilema oko funkcionalnih zahtjeva te raspodjelu poslova između članova tima.}
		
	 	\textrm{Tim smo, međusobnim dogovorom i osobnim preferencijama pojedinih članova, podijelili na dva podtima: backend i frontend. Podtim backend sastojao se od 3 člana, dok je na frontendu radilo njih 4. Smatrali smo da bi takva raspodjela bila najefikasnija s razmišljanjem da je veći opseg posla na klijentskoj strani što se i na kraju ispostavilo točnim. Za kraj prve faze, naša aplikacija sadržavala je značajan broj zadanih temeljnih funkcionalnosti(registracija i prijava svih korisnika aplikacije, automatizirana slanja mailova, izvlačenje pdf dokumenata...) što nam je dalo vjetar u leđa za nastavak rada na projektu.}
 	
 		\textrm{U drugoj fazi projekta nastavili smo rad na implementaciji preostalih funkcionalnih zahtjeva. Nerijetko su nam neopaženi detalji implementacije zadavali probleme te oduzeli najviše vremena, što je bilo i očekivano uzimajući u obzir naše nepreveliko iskustvo. Vremenskom stiskom oko drugih fakultetskih obaveza posljedično se smanjila učestalost rada na projektu no unatoč tome razvoj naše aplikacije nije stagnirao već se razvijao sporijim tempom. Kasnije promjene u kodu zahtijevale su naknadne preinake u dokumentaciji na dijelovima vezanim uz konkretno programsko rješenje poput dijagrama razreda. Pred sam kraj druge faze završili smo izradu aplikacije sa svim zahtijevanim funkcionalnostima.}
 		
 		\textrm{Gledajući retrospektivno na čitav proces razvoja aplikacije uviđamo samo pozitivne strane ovog praktičnog dijela kolegija. Rad na ovom projektu savršeno je dočarao kako rad u pravom, produkcijskom timu zapravo izgleda te nas time pripremio za buduća radna mjesta. Nakon završetka rada na projektu i ispunjenja svih traženih zahtjeva uvidjeli smo mogućnosti unaprjeđenja koja ćemo rado implementirati u nadolazeće slobodno vrijeme.}
 		
		
		\eject 